---
date: 2011-08-08
title: JUnit in Action
tags: [test, java, framework]
---

## 인상적인 내용
### p5
> 단위테스트를 '다른 단위에 종속되지 않는 하나의 단위에 대한 테스트'

### p71
> 개발자 입장에서 무언가를 잘못 수정할 때마다 바로바로 알려주는 누군가가 곁에 있어주는 것만큼 마음 든든한 일도 업삳.
> 단위 테스트는 잘못된 부분을 찾기 위해 어플리케이션을 디버깅할 필요성을 줄여준다. 기능 테스트가 버그가 존재하는 유즈케이스를 골라주는 수준이라면, 단위 테스트는 어떤 메서드가 어떤 이유로 실패했는지도 이야기해준다. 즉 문제를 찾아 몇시간씩 헤매던 일에서 해방된다.

### p99
> 숨겨진 종속성과 전역상태를 피하라
> 싱글톤은 애플리케이션에 전역 상태를 만들어낸다는 명백한 취약점이 존재한다. 첫번째 예의 ISTANCE 필드가 바로 그 전역 변수이다. 싱그톤 패턴을 꼭 주의해서 사용하기 바란다.

### p308
> Ajax 호출을 통시화시켜 테스트를 예측 가능하게 하라. 웹 클라이언트의 Ajax Controller를 NicelyResynchronizingAjaxController로 대체하면 된다.

### p387
> 90%의 코드를 작성하는 데는 전체 개발 기간의 10%밖에 소요되지 않는다. 허나 나머지 10%의  코드를 완성하는 데에 개발 기간의 90%가 소비된다.

